馬道立：學生做未來領袖須寬容尊重妥協 法治體現於人權自由包括參選權

反送中運動中，不乏年輕人參與及主導，終審法院首席法官馬道立今早出席中學校長會教育論壇致辭時，提到法律反映的是寬容（tolerance）、尊重（respect）和妥協（compromise），亦是在社會中生活和工作的基礎，揚言學生要成為未來領袖，也需要具備這些特質，但亦要尊重不同意見人士的權利和自由，而教師亦有責任指引學生向在正確的方向。

馬道立說，法治的基礎在於權利和自由，並透過司法獨立以及能秉持操守、正直審案的法官去執行。馬又稱，法治體現於人權和自由，包括投票權、參選權、言論自由、新聞自由、集會自由、宗教自由等，當行使權利和自由達極致，與持有不同意見人士的合法和合理權利起衝突時，法院應致力尋求適當的平衡，判決亦無可避免惹起爭議，強調平衡並非只尊重個人權利，社群內其他人的權利也要被尊重。

前行政會議成員胡紅玉今日出席活動後表示，曾與年輕人談到最近的紛爭，認為要即時有解決方法是有困難，但前提是大家願意解決才可開始討論，「好老實講，呢個紛爭係政治問題，所以我係希望政府有能力，願意作出一個政治解決。」

胡紅玉指，這4個月來最深刻的是曾經看到有人在牆上寫上「如果我連70平方尺屋都無，我係唔會擔心坐監」，直言感到很「心噏」。胡紅玉說，希望未來能在解決紛爭上做點事，又稱讚香港的年輕人「質素好高」，完全有能力吸收和應變。胡表示，曾與年輕人談到最近的政治紛爭，她認為世界上紛爭永遠都會有，香港亦會有，「而家嘅紛爭都唔係今時今日開始」。

唔知馬官覺得而家嘅領袖又有冇寬容尊重妥協嘅特質呢？

唔勸公權力妥協尊重包容
係咪因為學生同市民好恰啲

講到好似仲有未來咁

年輕人要寬容阿
但大人就唔洗寬容

依家咪因爲你班仆街妥協到搞成咁囉
你估我地好撚想行出黎咩
你估我地好想講司法已死咩

香港呢個垃圾畸型社會,永遠係有權有勢有地位嘅位叫弱勢去體諒包容佢地
各位正常香港人有乜理由唔反佢?

奶共紅官: 企開D啦屌你老母

bullshit

btw 監房啲倉都好細，除非係Cat A

利申︰瞓過老荔7-8人大倉，石壁二人細倉，壁屋廿幾人大倉

睇嚟真係要俾人攞刀斬
都要張開雙手迎接
先算得上未來棟樑

又係講埋堆empty words

有無講過黑警問題？

基本法寫咗就話有，個腦裝屎？

廢老

而家既法治搞成咁 法官好大責任

佢講呢啲野唔令人意外, 因為佢本身就係制度既守護者.
但正如天琦所講:"當我地既基本權利受到剝削, 你仲叫我地去妥協?"
妥協左幾十年, 得到啲乜?
咪就係人善被人欺.

They think that we’ll just sit down and take it like good little boys.

佢地所講嘅討論，只係叫你地聽佢講。 根本唔係討論。

參選權，鍾意就DQ 你仲講咩參選權

條友話要學識妥協

都識講法治體現於人權和自由
政府日日破壞緊唔叫佢寬容?

屌你老味啦，黑警同政府勾結黑社會破壞法治，你身為首席法官居然視而不見，你地啲法院法官係人都睇到偏幫緊黑警恐怖份子，你仲喺度擺龍門，你仲仆街過淋病呀！

佢根本由頭到尾都係建制派

唔講依家個領袖，講實體都無既未來領袖